藍精靈教大家避免電話入面嘅資料俾克驚拎到

係朋友教呢個方法，
可以令克驚無辦法讀取到iPhone入面嘅資料，
已經問咗佢同意post上連登，
佢話都想運用自己學到嘅小知識幫助大家，
特別係最前線最容易被捕嘅義士
盡做
請廣傳

「又到咗我同大家分享下一啲使用iPhone嘅小tips嘅時間喇！
上回講到有咩事就按關機制，
咁就會連face id 都用唔到，
必需要入密碼先解到鎖啦！

而今次就分享下setting入面嘅呢個Function⋯
只要你部電話個iOS update咗去12或以上，
呢個function就會自動開啟
白色即係表示你開咗，相反綠色就即係關閉，
如圖中一樣！
咁就算佢插任何閱讀器入你部機，
都冇辦法讀取你電話入面嘅資料！
如果被任何人扣起你部電話，
想嘗試讀取你嘅嘢都無可能做到，因為已經Locked！
所以未update iOS就快啲update喇！

都係果句啦，好好保護你嘅電話
- 唔好用生日日期做你嘅電話密碼
- 定期Backup，開埋find my iPhone
- 必要時熄咗個Face ID佢

歡迎Share開去，教大家點善用電話
無咩可以做到，不過會盡做💛」

正

推

PUSH

8.5見

白色即係表示你開咗，相反綠色就即係關閉

呢句有錯?

總之好似圖中咁就得

佢啱喎
白色係你唔俾佢read
綠色係你容許佢read

個 function 係 ALLOW ACCESS WHEN LOCKED
如果咁講 "白色即係表示你開咗，相反綠色就即係關閉" 好易誤會

佢話:

只要你部電話個iOS update咗去12或以上，
呢個function就會自動開啟
白色即係表示你開咗，相反綠色就即係關閉，

Update 咗去 iOS 12 或以上, 係會自動 On 晒做綠色先真喎

白色才是開啟這個function，本身無郁過呢個制就會如圖中狀態，同你平時見到綠色先係On係唔同

係

但 Erase Data 要 set 返 On, 即係綠色

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

個 function 叫 ALLOW ACCESS WHEN LOCKED

點會白色才是開啟這個 function

中文係
鎖定時允許使用： usb配件
緊係白色啦

等如你叫人 "出街要熄晒屋企啲燈" 係正確要做嘅
但下一句又叫人 "所以出街要將燈制較晒開"

唔好怪我, 只係唔想有巴絲誤會攪錯咗

點解唔可以講得簡單啲
點樣禁先去到呢個畫面又唔知
到底係要開左佢定熄左佢又冇講清楚
但係又話白色係開綠色係關
好混亂
我知你係出於好意教大家
但我呢啲電腦白痴真係睇唔明
到底係要開定熄左佢

所以白色咪等如 off 呢個 function
點會白色係等如開?

唔識搵呢個位

Settings --> Face ID / Touch ID & Passcode

設定> Touch ID與密碼

呢個密面係setting -->faceid &passcode

總之白色先係岩啦

Pish

［緊急求目擊者］728德輔道中、林士街發過夢嘅手足請入！

佢係出於好意，不過可能太心急寫得唔清晰
我幫佢解釋一下，
好簡單，白色就代表開咗呢個Function，
即係你唔想俾人讀取到電話資料。
綠色就代表熄咗呢個Function。
咁有無好啲？

至於點開：
Settings➡️然後拉落少少會見到Face ID and Passcode➡️入咗開機密碼之後拉到最底就會見到

佢係講得幾1999
喺passcode/密碼果度搵

下面果堆野對應緊上面段文字：allow access when locked 即係問你lock緊果陣比唔比你做下面果堆野 綠色即係比 所以喺最下面usb accessories果度轉做灰色就啱 代表唔比你喺lock緊既情況下連接usb

佢思維認為應該要做 / 啱嘅嘢就係 positive, 所以較去白色叫 On

但呢個 function 唔係咁演繹 ...

Tldr; 白色 白色 白色 白色

Settings> Face ID & Passcode > USB Accessories

綠色=容許USB連接
白色=若果鎖機超過一個鐘 不允許USB連接

所以白色先係最安全嘅選擇

佢點同我講我就點打上嚟post，我都唔係好識
總之佢話白色就係不允許USB accessories connect

佢無應我機，應該瞓咗喇，聽日我再問清楚佢
點都好，我相信佢出發點係想大家學識保護自己嘅資料
有咩疑問歡迎提出，幫你盡問

lm

五大訴求 缺一不可

我就係知你地好心教大家
不過係我自己蠢睇唔明

an機呢
想轉iphone了

有冇 Apple Pay x Octopus 嘅料講下, 試玩成點?

push加密

pc有無得lock

其實即係個function係比你可以用USB讀取到機嘅資料
只要熄左佢（白色）就可以

Push

總之白色=拒絕被access資料=白色就無死！

屌iPad 冇連禁5下power 熄touch id

其實應該可以簡單啲。直接設定開錯幾多次密碼就直接reset會唔會快啲你知㗎啦克狗嚇我。我會失憶錯10幾次都吹我唔脹

Btw password最好用長密碼4同6位數字都盡量唔好用

push

保持白色，就是安全。

其實最好熄埋呢啲，siri都做到幾多嘢，同埋好好保護屋企同個人資料

從遠端尋找、鎖定裝置或清除其中的資料

前往 並登入您的 Google 帳戶。
如果您擁有多個裝置，請在畫面頂端按一下遺失的裝置。
如果遺失的裝置上有多個使用者設定檔，請登入主要設定檔所使用的 Google 帳戶。瞭解使用者設定檔。

遺失的裝置會收到一則通知。
系統會在 Google 地圖上顯示裝置所在位置的相關資訊。
系統會提供概略位置，但可能不夠精確。

如果系統找不到您遺失的裝置，會顯示該裝置最近一次的已知位置 (如果有的話)。
挑選您要執行的動作。如有需要，請先按一下 [啟用鎖定和清除功能]。

播放音效
讓裝置以最大音量持續鈴響 5 分鐘 (忽略靜音或震動設定)。

鎖定
使用 PIN 碼、解鎖圖案或密碼鎖定裝置。如果您沒有設定鎖定方式，可新增一種鎖定方式。為了方便拾獲裝置的人歸還裝置，您可以在螢幕鎖定畫面上新增一則訊息或一組電話號碼。

清除
永久清除裝置上的所有資料 (但可能無法刪除 SD 卡上的資料)。清除之後，「尋找我的裝置」功能將無法在該裝置上執行。
重要：如果您在清除資料之後找到裝置，很有可能需要輸入您的 Google 帳戶密碼才能再次使用該裝置。請參閱這篇文章，瞭解如何為裝置設定保護措施。

自己諗.

可以呀，但記得仲想保留嘅相同片自己做好backup

唔係用IPHONE 幫推

重新開個post 啦
點樣access 去個畫面又唔知
個function 係" 允許USB access" 咁應該要叫人off 左去先係

香港加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

想問下disable tough ID係點整
之前睇post好似話連禁五下開機制但都冇反應

lock 左 screen 就唔好 allow Siri 同埋 Control Centre 啦
Siri 成日都有 security bug

setting > emergency SOS
有冇開到 call with side button ?

無錯
我不嬲 ALLOW ACCESS WHEN LOCKED 全部 off 晒
Restrictions 就全部 on 晒

設定\安全性和位置\尋找我的裝置

在這畫面開啟, 有3個方法可以登入去查找遺失的手機或刪除資料

網頁版最簡單, 最下方 清除資料木

GOOGLE 地圖時間軸清理方法

在GOOGLE地圖 左上方 "三" 開出menu

在此圖的右二小圖選取行街發白日夢日期
會得出如出中路線

按右上方3點的小圖, 會出現上圖MENU...刪除當天記錄

完

AN機平時上鎖PIN CODE, 不要用指紋和FACE UNLOCK

上鎖畫面不要顯示通知事項,如對話內容

注意熄MON是否立即鎖還是有延時,最好立即鎖
另外SMART LOCK,例如某些藍芽錶 喇叭在手機附近 或 屋企位置
會變成條件達成就自動UNLOCK, 最好disable smart lock既FUNCTION

完

Touch/Face ID出門口就熄左佢啦
又口罩又手套點用吖？
開著左反而仲麻煩，要fail幾次先彈入密碼果頁

仲有要set埋呢樣，唔好俾人偷睇到有人whatsapp你講過d乜